【binc系列】譚惠珠會見英國首相，指中英聯合聲明充滿灰色地帶

1980年1月5日，譚惠珠在《公安條例》修訂草擬的公開論壇中表示，民眾集會只要證明未有動亂的可能性，就不能算是非法集會，以放寬公眾表達意見的權利，主張限制警權。

1984年12月5日，行政立法兩局非官守議員代表團與時任英國首相戴卓爾夫人會面，譚惠珠對基本法與中華人民共和國憲法不相容的問題表達擔憂，尤其是香港「人權保障」的問題，強調需要確保香港的生活方式與自由維持不變。

1986年9月10日，譚惠珠以行政局議員身份會見戴卓爾夫人，其中一項議題是討論如何確保基本法如實反映聯合聲明所涵蓋的內容。她指出，中英聯合聲明充滿灰色地帶，很多條文並沒有清楚訂定。當中尤為困難的是，基本法和中國法律的關係不明。故此，屆時誰掌控基本法釋法權便變得相當重要，究竟是香港法庭，還是中國法庭？ [9]

source:

佢比人踢爆的士牌單野後，佢就做變色龍

原來人地係勾結外國勢力，反警權過大，打國際線始祖黎

其實班變色龍有幾多痛腳被支共捉住

唔駛多, 一單就夠

被指是「港英舊電池」

有80年代已支持民主回歸的老社運人士對季陶說，左派陣營人人也可批泛民、學生不愛國，惟范徐麗泰、譚惠珠之流卻不能，因當年民主派、社運界支持民主回歸之時、范徐麗泰、譚惠珠還在做她們口中的「殖民地奴才」！老社運對季陶說，現在年輕一代、甚至連左派陣營中，恐怕已沒多少人知道，范徐麗泰、譚惠珠如何靠英國人上位，再拿着這些政治資本向北京「投誠」，已故《基本法》起草委員會委員廖瑤珠，就對這些「投誠」的港英殖民地愛將不以為然，人前人後稱呼他們是「港英舊電池」，認為他們根本不是真正的愛國愛港，只為政治利益才轉投北京，無誠信可言。